「男同志終身不得捐血」將解禁 新制5月上路

男同志可捐血了！衛福部食藥署擬依疾管署及國血國用諮議會專家建議，修訂「捐血者健康標準」，接軌國際解禁男性間性行為者終生不得捐血的規定，並放寬成「五年內有男男間性行為者暫緩捐血」；另新增曾前往茲卡病毒疫區者或感染者等，限制1～6個月不等的暫緩捐血規定。

食藥署副組長祁若鳳表示，該署依「血液製劑條例」規定參考疾管署、專家建議，修訂捐血者健康標準，最快農曆年後將預告草案，將男性間性行為者終生不得捐血規定，放寬成五年內有男男間性行為者暫緩捐血，草案預告60天若順利，最快5月實施。

她說，除男同志捐血解禁外，疾管署針對茲卡病毒防疫，也提出暫緩捐血建議，包括1個月內曾前往茲卡疫區者、茲卡感染者1個月內、6個月內曾與茲卡感染者發生性行為者，以及血液中仍帶有茲卡病毒者，以上4類人員也是這次修訂後的新增規定。

疾管署副署長莊人祥指，目前包括美、英、法等國，都已實施12個月內有男男間性行為者暫緩捐血，該署2013年實施血品核酸擴大檢驗後，愛滋檢驗的空窗期已從21天縮短為11天，提升輸血、用血安全；加上前年9月有網友在國發會的公共政策網路參與平台提案，主張「男性間性行為者永不得捐血」條文涉歧視，獲超過5000人附議成案，該署參酌專家建議後，認為在血品安全無虞下，應放寬男男性行為者的捐血規定。

他強調，該署實施血品核酸擴大檢驗後，並未發生過有人因輸血感染愛滋，將來新制實施後，男男性行為者捐血除填問卷外，還會有血品核酸檢驗雙重把關來確保輸血安全，若安全性無虞，將來會考慮比照美、英、法等國，暫緩捐血的期間可望從5年再放寬至12個月。（蔡明樺／台北報導）

台北 嚇撚死
以為香港

基佬有得捐血啦一定好開心

屌你死基佬

輸左d基佬血會唔會變基

連登仔有好多都唔捐得

去台灣旅行受傷就

香港不嬲唔係終身

會呀
搞基係先天性基因缺陷

遲下成個台灣都變基佬 我呢世都唔會去 脫離中共魔掌大哂咩

香港一早改做暫緩1年

樓上留言既邊個有捐血既習慣？

五毛Epiphany

都幾搞笑，話嚇死喎，但係喺呢度見親有關捐血嘅post入面多數係"不了", 費事俾咗啲大陸人用。真係唔夠血用就要諗計架啦。

到時一車車台妹就....

免費驗愛滋，正呀喂

玩命

應該同普通人嘅血分開，輸番比D 基佬

屌你班柒頭扮乜撚野有捐血